他們曾說過……

他們曾說過……

八九民運打出「李鵬下台」的旗號，要求民主政治。

這次學運，向全中國宣佈了民主政治的根本原則，即國家的一切權力屬於人民。作為組織政府的執政黨和政府本身的權力並不是固有的，而來源於人民。人民有推翻不受人民信任的政府的權力。這次學運，在全國發出了「打倒李鵬政府」的口號。

如果全國人大常委會和全國人大會議不能召開，如果由於李鵬實施鎮壓出現大規模流血事件，李鵬將在原來兩個錯誤的基礎上，犯下不可饒恕的罪行。

——1989年的今日，著名知識分子嚴家祺及包遵信向中國國務院總理李鵬發出題為《中國的問題──兼告李鵬書》的公開信，促請李鵬下台

相關新聞：當年被打成「動亂菁英」 劉銳紹反封建 斥中共屍變

上一則
上一則
當年被打成「動亂菁英」 劉銳紹反封建 斥中共屍變

下一則
下一則
【港故事】保傳統 加創意 蔗汁變奏傳四代

當年被打成「動亂菁英」 劉銳紹反封建 斥中共屍變